---
title: "جلسه ۶۴"
subtitle: "شبکه"
date: "1395-04-06"
categories:
    - "sessions"
readmore: true
---
    جلسه شصت و چهارم شیراز لاگ روز شنبه 5 تیرماه 95 برگزار شد. در این جلسه جناب
مهندس فیروزی مقدماتی در مورد شبکه های کامپیوتری ارائه دادند. مواردی مانند
معماری 7 لایه OSI و معماری 5 لایه TCP/IP را معرفی کرده و سپس در مورد هر یک از
معماری ها و وظایف هر یک از لایه ها توضیحاتی دادند. سپس در مورد فرایند کپسوله
سازی اطلاعات توضیحاتی ارائه داده و جزئیات این فرایند را مورد بحث قرار دادند و
در ادامه کمی در مورد آدرس ها در لایه های مختلف TCP/IP صحبت کردند.

پس از آن مهندس خزاعی در زمان باقی مانده در مورد برنامه های تابستانه شیرازلاگ
صحبت کردند و نظرات حاضرین را در این مورد جویا شدند و کمی در این مورد بحث و گفت
و گو شد.

